「你問我答」long d真係可以長久？

今日同個fd講起，我同bf的long d故事，都打開了，悶緊的我等我share下我同佢的故事，
5年前，係機場一個小小的巧合，我識了他，大家同日去同日回，但唔同的地方，返到hk，大家交換手信，最童話式的遇上，最浪漫的開始，由相識到一齊唔夠一個月，一齊唔夠2星期後佢返了美國（佢係美國華僑），如果問最初的我，要接受12小時的時差，日日只可以skype whatsapp，半年先可以見一次，會出會信可以走到今日？我一定答你唔信，因為最初的我都冇打算過可以有幾耐
以前好小朋友的性格的我，因為當刻的愛，所以答應了一起，估唔到到今日，係我身邊的人但係佢，數數手指，我地四年半了，過去的long d一D都唔算易挨，但因為long d,我學識了如何愛
因為為了可以見耐D，所以會為咗佢返香港前做哂所有嘢，就係為咗可以接佢機，一齊出去玩，同樣地，佢會為了陪我，唔介意每年大假唔歐遊都返香港陪我
為佢，我可以接受遲幾日返澳洲，我係澳洲長大（五年半前先返香港），所以係香港都好，我每年都會返澳洲一個月，為咗陪多幾日，嗰年我自己一個遲幾日先返澳洲過新年
為咗愛，我學懂付出和犧牲，有人話愛唔會覺得係犧牲，但long d真係會有犧牲，因為你會犧牲同朋友出街玩，而儲多D錢，為了飛去見，犧牲的不是他，可能是陪屋企的時間，娛樂等，你問我係犧牲定付出，我覺得2樣都有，但我願意
為了可以見，我學得勇敢，天生路痴的我，我為了見，我自己一個撘飛機去搵佢（要轉機），學識搵路，保管好自己的嘢
為了維繫，我學懂天南地北都同佢share,日日同佢講發生咩，做咗咩好笑嘢，有咩都會聽下佢意見同問佢應該點做
其實long d好講信任同定力，係咪真係可以為咗對方拒絕所有？係咪真係可以為咗對方同異性有好多好距離？同對方會為你咁做？好多的答案，都只係因為信任和愛
但日日Skype, postcard, 成了我和他的回憶，同我和他有比其他人更多更長熱戀期，因為每次再回面都有熱戀的感覺，像初相識一樣走到每個角落，有不一樣的新鮮感，一齊食魚蛋粉都幸福過人，學懂了平淡是福
但難挨的真係好多，每次發生D咩事，例如屋企人有事，狗狗去世……N多需要他的時候，都只有隔住個mon的陪伴，但我實實在在知道佢係好似我左右咁，因為見唔到都係陪住，真正的陪住係個心陪住，雖然冇大大的擁抱，但有最溫柔的安慰
唔知係咪因為long d，見的時間真係好少，所以好少鬧交，習慣有咩就講，有咩就一齊拆點去，因為一齊的時間好寶貴，同好習慣有咩都第一個whatsapp佢
為了可以一齊生活，我同佢分別係依一刻放棄自己更愛的澳洲同美國，留係一個充滿點點滴滴的香港，照顧自己係hk的屋企人，同可以陪對方，來緊1月，佢應該會長留香港，將來我出肯定我同佢係咪都會係香港，但呢一肯很感激佢會為了我，為了呢段感情長留香港
雖然每次分開，我都會唔捨得爆喊，但因為咁我學會了期待和等待，一點一滴都唔易，回望最初，邊個會估到我同佢今日可以收成正果（已訂婚）？
long d唔易，所以先顯得更愛，一定要2個人努力去經營，辛苦傷心，但更多甜入心的快樂，會成就屬於我倆將來幸福
我知我中文好差，應該好多錯字，請多多包容，希望各位巴絲，就算要屌，都細力d

遲啲要返外國讀書 驚緊同佢唔知開唔開始好

係愛的就一齊，唔好後悔 你讀書會有一個限期，佢愛你，會肯等你幾年

你long d之前有無拍過拖?

其實你可以同佢傾下做一個互相通訊的方法，我會整postcard比佢，因為我好鍾意畫畫，我會畫低嗰個星期最想同佢share的嘢，keep keep下，好sweet ga，如果唔想畫畫，可以影相可以曬出來寄，辦法總比困難多，同每一次去一到地方，佢都會買/寄比我，份禮物有佢的意思，佢買過鎖匙扣比我，佢話我每日都會見到同用，好似佢每日都會陪住我咁，仲有好多好多，所以要製造愛同回憶，有心就可以

冇，其實我好細，哈哈，我同佢一齊嗰時得15歲多D

我A0 無經驗

20歲就訂婚

我都係O1，同佢一齊初初都好驚，但一齊緊持同慢慢行落去，搵到一個你同佢的步伐，會舒服好多，初初好辛苦，因為大家步伐差好多，時差係一個問題，所以要磨合

訂，未結😂😂🤣

long d緊LM

我都仲long d緊，等下年long d完😶😶

初初同佢一齊，其實我同佢都冇諗過有一日真係會可以一齊，應該話冇諗過有日可以解決long d的問題，因為我初初打算返澳洲，佢又想長留美國，到一年前，發生咗好多事，所以大家都想完long d，所以挨得過long d就真係可以好幸福，加油丫

啱啱同女朋友開始
上個禮拜去左非洲做義工
(未出發已經好擔心)
之後已經發現long d 好辛苦
試過因爲搵唔到佢而鬧左交
果度啲上網connection 好差
好彩宜家都和好左
但下年佢要去exchange 半年
其實好驚大家關係好淡

我真係好愛女朋友㗎

你去非洲幾日？我嗰時去25日台灣，又係成日搵唔到，台灣個網絡都好難連得好，所以一日set咗個時間搵佢，所以差唔多夠鍾，我就去搵WiFi,諗返都覺得好好笑，因為set個個時間，D WiFi 成日都連唔到，所以我有咩就打定先，一連到就自動send，但非洲應該仲差，巴打WiFi 唔得，寄住信先la

exchange如果去澳洲，skype都會成日斷，但應該好過你非洲，挨完就有好結果，巴打加油丫，

驚到時會無話題同埋感情會淡 不過我去英國，時差方面無你咁大

佢去個半月
身邊啲frds話我地未過熱戀期
加上我真係成日都諗住佢 好掛住佢
有次佢失蹤左廿幾個鐘
(但其實佢都唔想 因為真係無wifi)
搞到我精神有啲崩潰
就係因為咁樣我燥左佢
我要搵返啲世藝
宜家就睇下書 睇多啲戲 約多啲frds
令自己唔好咁掛住佢

Btw 去exchange仲要有更長既時差

我地嗰時係窗口見到隻雀仔都講一大餐😂有D咩都講，丫sir教成點又講，同學點又講，總知咩都講，未試過冇話題，只有傾到唔肯訓😂😂skype打俾媽媽都傾下aunty有咩事，有時去幫佢照顧佢媽，一齊skype，其實幾好玩😉你都會搵到long d的樂趣

我同佢12/15小時時間，佢醒我訓，我訓佢醒，所以我地係對方訓就做自己嘢，返學返工約朋友
有時佢訓未醒，會整下postcard比佢咁，佢都會寫反比我
同我同佢都識彈琴，所以會隔住個skype練琴，因為佢好肯比好多時間我，所以其實有時會覺得同冇long d冇咩分別
掛住佢其實冇咩問題，但唔可以因為對方冇咗自己原本的生活同節奏，你學多D嘢可以減少“掛住”佢，因為太得閒就會不停睇以前對話😂，仲可以多D話題，嗰時我學結他，會同佢講有咩得意嘢咁，佢成日都笑我傻

Btw 多謝smile絲打既分享同鼓勵 睇完有種舒暢既感覺 我會努力的

睇得出絲打同男友既關係真係好好

welcome la，加油，希望有日可以聽到你好消息😊😊我都係純分享下，搵下同路人

有鬧交ga,但講過facetime唔可以鬧，同有咩都傾，總知咩唔開心唔d都傾，所以都long d溝通好重要，
有2句嘢我地成日互相講，
1）我會支持你每一個決定，同我會支持你，記住你永遠都有我
2）我愛你
我相信你地都可以ga
祝你都可以修成正果😊

你地真係好sweet
btw多謝絲打分享 你令我對long d有返多啲信心

加油丫，有咩打係到，我陪你傾😂🤣

long d各自偷食左幾多次？

利申：long d 5年，最後發現條女逢禮拜五放工會去佢ex度訓，到禮拜日先返屋企（佢五天工作制）

我冇偷食過
我想信佢都冇，因為我地日日Skype到訓，所以我信佢唔會，我有咩都會搵到佢，佢對我好好，咩都為我諗，同佢唔會接受到要記d咩記念日嗰D，佢會懶得去搵嗰個

好啊多謝晒

廿歲咁細個就訂婚

即將long d 同佢拍一個月度就要返香港。好驚同佢感情根基未夠穩、c打可唔可以總結下d must do同must not do

我遲啲都要出國讀書啦，仲諗緊表唔表白好，好怕因該long d而失去左佢

因為佢同我求咁好多次婚

你地兩個幾歲？

咩叫miss do 同must not do??
對對情侶都有唔同，寄postcard對我同佢係must do,但我身邊的人覺得唔係，所以我唔知你地有咩行為想做/唔想，一切都要靠2個人傾
must do我[size=8]覺得[/size=8l]ong d一定要
1)有咩都要傾同講，唔好話long d就有D覺得小事就唔講
同幾忙都要set個face time時間
2)所有新識的fd都好快講自己有另一半，唔係香港，一係話比人聽唔好追自己，二係提自己
3)嘈咩都好，唔可以冷戰多過一日，因為long d可以哄的只有talk
4)有咩會冇WiFi/搵唔到，就一定要講先，要比對方心理準備
希望幫到你，但都係嗰句，有D咩一定要做都係同另一半傾，但有時寄小禮物比對方，收到係好幸福同開心

唔表白唔代表唔會失去，擁有時盡力珍惜

我20，年底21
佢下個月26，差5年

多謝你 第一次拍拖就要long d 仲要外國人、真係擔心。見到有成功例子真係好勵志

我見過3對好成功，有對結婚生咗2個小朋友，不過有日你地覺得啱，你同佢其中一個就會行一步，去解決long d問題，加油哦😊

乜原來一個半個月都可以叫long d

仲有兩三日就long d完 佢返黎香港啦

你地就好 我個個一返到英國就同我分手

同男友long d半年
依家都叫半long d
每個星期都好期待星期六日同佢一齊嘅時間

樓主講得啱
為左見佢，一個人坐飛機，儲多搵佢
犧牲同fd出街嘅時間同佢一齊去玩

long d好辛苦，但值得
祝你地白頭到老

我都係O1， long d 緊，就快一年

有冇試過去到某個位覺得就嚟散? 最後點解決？

利同女朋友long d緊

多謝樓主
我15歲開始同佢一齊，O1, 一齊左3年，就來要 long d, 有時心諗可以為左佢放棄外國大學 offer, 呢種諗法/行動岩唔岩/值唔值得？
另，本身兩個之間話題唔多，有冇話 long d 嘅時候點搵話題？

唔應該為條仔or女放棄增值自己

佢係話相處一個月後就要long d
不過其實分開一個月都唔好挨

我另一半依加都係香港，但9月就返惡美國，佢應該一月就會再返香港，希望到時long d真係可以完
long d挨到，我真係未見過會分手，所以你一定會好幸福ga

其實只係因為佢唔相信真係long d，我身邊都有fd因為long d就分手，其實我覺得好殘忍 下個更可愛

半long d姐係點，如果一個星期見一日，好似唔係叫long d
btw，係丫犧牲丫，會犧牲丫，但我願意，因為愛
係值得，因為等到好結果，就咩都值
最後，都祝你白頭到老，要幸福哦

通常一年就快有得見😂，以前我好期待1月同7/8月，因為佢反來，等聽你long d完有好消息

有丫，一年前，其實分開2地，我又啱啱入U，之前一年又成日周圍去玩，好多嘢下，我postcard又寄少咗，Facetime又少咗，我同佢傾計的數量減少，但佢有拎過出來講，同佢冇減少過寄嘢比我的次數
之後我係因為我有隻狗走咗，令我諗返最初的一點一滴，佢點陪我挨過，同最初的幸福，所以我又重新去投入過更多
但諗返轉頭，我從來冇諗過分手的念頭，我好清楚知我愛佢，但有時小搵咗，係因為自己忙，所以嗰時我地幾忙都好，一星期最少facetime兩日，但唔忙就日日FaceTime
靠的應該都係postcard同小禮物，感覺對方係身邊，同有時出街，做咩都係諗住對方，btw，郵費真係好貴，哈哈，

唔好丫，放棄你將來會後悔，我另一半都話分我放棄外國公司，係香港做，我同佢講唔好，到最後，可能我地感動到佢上司，佢上司比佢反來香港做
btw,你讀書都係幾年，你年年都會反香港？反的你會發現其實忙碌的生活好快就過到
其實話題多唔多，係自己制造出來，我同佢反學，連丫sir帶多咗頂帽好型都會講，更重要係你地有冇心行落去，如果一個冇心行，就分手，長痛不如短痛，long d係修成嗰時特別幸福，但挨得過真係好難，所以冇心行，就唔好浪費對方時間，一定要好好傾，仲想唔想行，想就做多D，星期日上youtube搵套movie，skype一齊睇，其實long d會令你創意力量大爆發，好多拍拖方式係普通情侶唔會明

仲有，真係唔好放棄讀書為咗佢，因為佢幾年都等唔到，點過人世丫，時間係愛情最好的證明

我同意，所以我會自己去旅行，加長時差都唔做井底之蛙，佢成日同我講，一個愛你的人會支持你所有行為，因為佢會想一齊進步，佢成日鼓勵我要有自己的生活，所以只係讀書就一定唔洗諗放棄

好似無左一塊肉咁
果次完全銷聲匿跡 音訊全無
以為會失去佢咁

一日就咁，你應該需要去搵反自己的生活同節奏，再愛一個人都唔應該冇咗自己的生活

隔行會好睇啲，不過支持你

下星期就有得見

其實我唔識用， 下次會留意

我同佢見親第一餐一定係魚蛋粉，真係見住咩都好食D

我地起屋企玩煮飯仔

好犀利，祝福你哋

我都會，但我煮唔到香港味道我魚蛋粉俾佢

我都祝你幸福，😊

非常感激樓主☺️☺️

唔好客氣，祝你幸福😊

我同女友一齊左差唔多3年
依家Long D 左7個月都仲好愛對方
我地一齊在外國讀書 所以圈子體驗都差唔多

如果兩個人都真係好恩愛
又信任又願意每日溝通
我覺得係真係可以有結果
我身邊好多人都覺得long D成功係萬中無一
但係我地都信對方係命裡那個
所以比D心機盡量唔好放手（前提係尼確定對方會係你真心愛ge)

利申：中文唔好 莫屌太多

重點係 其實佢係移民 就算佢讀完書翻黎搵我都唔會留得耐

我發現我從來冇食過魚蛋粉

絲打我都係今年20
十幾歲開始long d
不過我係上網打機識佢 兩年前結左婚
好唔鐘意人地成日話ldr唔會work
我既ldr都經歷好多野，最後都可以一齊仲結埋婚
其實有心就會得
睇得出你好鐘意佢
希望你既long d會成功

我識好多long D其實都ok

祝你幸福，等聽好消息

到有天，就有一個人願意去街一步，走到彼此我世界，就會個大家都點做

食下，幾好食，呢機係佢第一樣帶我食的香港食物

多謝你，我都祝你幸福

女友去到異地突然理性地展開冷靜期…
我用唔到說話去氹，只能夠係香港默默地準備一切嘢等佢返嚟其實只係LD兩個月
樓主你教下我還可以點做

你應該問下佢，仲想唔想行落去

遲下要同女朋友long d 6個月

利申 一齊左9個月 12個鐘時差

其實之前發生過啲嘢，所以佢先會咁，但對我嚟講都係好突然
如果咁問一定玩完…
所以我寧願靜啲唔俾壓力佢，自己係香港默默地改變，不過最怕返到香港嗰陣佢已經唔同左睇法

其實半年好快過，只要有心行，一定可以，時間係愛情最美的證明

我明，但冇溝通，感情都維繫唔到，所以問下佢想點

唔敢問…好驚會散
我日日有keep住講一兩句…不過佢冇乜時間回，有時間都攞嚟休息
等到下個月中佢就返嚟

我依家都同我女朋友Long D緊，佢係香港，我係外國，真係好期待番去見佢

呢幾日好忙，sorry遲唔答

其實你可以準備一個小驚喜，去接機，女仔ma，其實都係鍾意人哄，但當然唔係男方永遠做哄嗰方la

祝繼續幸福落去

身邊十對LD
十對都散

岩岩上星期開始左 8月廿幾就要返美國 為左佢 我好想返香港讀大學 但係入到既機會真係唔大 我好驚自已唔得啊 呢一刻真係好愛佢 為左培養更多感情 我地差唔多日日見 但大家都唔覺得大家痴身 每次出街都好珍惜大家相處既時光 好驚keep唔到

一早準備好驚喜，希望佢會鍾意，驚喜方面軟硬兼施

我希望我你第11對

咁好感情一定可以等到long d完，日日skype都有另一種幸福

等你好消息

我希望我係1第11對

我相信只要雙方都對呢段感情係認真嘅，就會拒絕哂唔應該做嘅嘢，同埋會互相同大家講自schedule，令對方安心

係，感情冇可能一方付出，雙方都係先可以長久

好羨慕樓主啊 祝福你地啊

開始左long d一個星期多d
4個鐘時差都覺得有d辛苦

我份人幾自卑 成日會亂諗野

我成日都提住自己唔可以係佢面前放負
(特別係講關於我地既關係)
呢段時間要俾巨量既支持佢
但係有時覺得佢唔珍惜有得skype既機會/ 有其他野緊要過我 都係會忍唔住對住佢左負

真係未適應
希望之後有其他野分下心會好d!

仲有希望個post唔好沉
想見證住樓主幸福既消息
又想有地方可以放下負
(當然我都好想有機會些牙幸福野 )

初初我都好唔習慣，我嗰時成日對自己講小別勝新婚，咁有嘢忙就有嘢忙，唔可以24小時俾到時間你好合理，long d都需要空間

我希望有日可以帶到好消息比你地啦，我都祝你幸福

個post要沉我都冇辦法我已經有個個留言都回

好驚大日真係long d會無左感覺

long d其實有好多新鮮感，如果你地識製造

例如?

無啦啦寄小禮物，搵佢D fd送花比佢，m痛叫佢D fd幫買m痛藥，佢做過勁多，講哂我怕負皮爆升

睇完好感觸 因為我同ex都曾經long d過 結果帽左
啱啱最近同女朋友一齊左 但我長期喺外國讀書 佢喺香港
我都諗左好耐究竟開唔開始好 結果我都有問到 佢話有信心 因為佢話佢係唔洗成日見嘅人 只係驚我唔知會唔會讀完唔返嚟
希望keep到幾耐得幾耐
樓主加油！

如果佢個面無fd

same

係咪一見面就扑野, 仲要連扑廿次?

你都要加油，其實係冇心一齊，日日見都長唔到，係香港成日拍幾耐都可以分手（屋企有人係咁），所以有心拍就一定可以長久，冇心係邊都冇用

其實你唔返香港，可以申請佢去陪你

咁，我唔識答，因為佢識我D fd
佢冇咩fd係嗰邊，但都唔會話冇fd，所以我真係唔識答

唔係

正式開始

lm

加油會挨完

多謝你！雖然我地唔係話一齊左好耐，但我好清楚知道自己對佢係認真，所以先會同佢開始，我都好有信心！
佢問過我，如果我真係唔返點算，唔知點解我真係由心底講出嚟話: 嫁比我，嫁過嚟！

等你好消息哦

(又諗唔開 )
呢幾年期間 樓主有無諗過放棄？
有無咩事令你動搖過？

當我屋企人走了，好需要佢係身邊，冇佢的時間有諗過，但其實都冇真正諗過

下個月就要展開long d啦 雖然同佢一齊唔耐 一個月都冇 但係大家對大家都好有信心 相信大家 而且都只係long d半年左右 佢會去working holiday 我相信大家都可以捱過呢段日子 大家都係感情路上學左好多啦

佢終於剩下兩個禮拜就回來了

半年其實好快過，加油，你地一定會幸福

我仲有2星期又long d過，我同你心情真係相返

有時想佢陪下 明明佢得閒都唔會理我
算啦 跟本唔關long唔long d事

樓主可唔可以留tg傾

多謝你呀 樓主 樓主有冇咩小禮物可以比d意見 諗住遲下寄過去or拎過去 比d驚喜佢

我怕醜ro

我唔會得閒唔彩人，所以我唔答

自己整鎖匙扣?書籤?電話殼?公仔?

想問long d 可以做到既野
仲有兩星期就開始

得閒無嘢做 上返水 同樓主報告返狀況

女友仲有三個禮拜就返香港啦 好期待呀
大家第一次分隔兩地 好多嘢都要慢慢摸索 培養默契
有好幾次大家都有發脾氣 但大家都有共識 脾氣可以發 但一定唔可以發得好大 因為大家唔係大家身邊 好難可以面對面tum返大家

我會keep住上水同樓主報告㗎啦

係到問

好多謝你咁支持我，我會等你消息

係long d拍耐咗會發現算la，唔鬧la，有咩就講算

三星期後要幸福過依加，不過講得啦，到時唔好po相，

都得喎 唔該樓主 其實好期待同佢係果邊一齊 差不多一個月既時間

我以前好鍾意畫畫寄比佢，依加自己睇反好幸福，哈哈

我d畫功 真係喊出黎

物輕情義重，心意更重要

畫d咩好

畫你呢個星期最想同佢share ge嘢

推下先

仲勤力過我，

幫手推

辛苦 應該淨係可以同你地呻

有heart

Pushhh

明的人好少，成日同自己會挨完

thank you

thank you,我有heart行落去，希望可以支持同路人

係啊 自己諗埋一邊個陣搵唔到人傾下
通常都係自我鼓勵下 就當無事

平時淨係禮拜六日早上會同佢facetime
上個禮拜佢有街去 去全日
我特登5點起身諗住點都見一陣
起完 佢話唔得 改早左 趕住出門口

忍唔住又喊左 (自從long d之後就易喊左 )
喊完訓番覺 都係夢見同佢facetime
痴線 掛住掛到傻左咁

望住個倒數apps 每個星期見到個十位數字有變會好開心
大家懂的

我覺得我算好幸福，因為我係日日facetime咁濟，佢會哄到我訓先off

但有次佢屋企人係嗰邊，冇得facetime，我都係到喊

我見到99日會唔開心，我貪心D要個位數字先開心我又準備倒數la

女朋友係白俄人

男朋友係美國華僑

我唔識覆

我就快要開始啦 而家好珍惜同佢一齊既時間 好唔想果日咁快到 但又好期待遲下飛去同佢一齊係果邊玩

樓主可唔可以解答吓我
我喺香港讀書佢喺英國大嘅
之前喺一啲camp日對夜對咗一星期
佢話佢好鍾意我好想同我一齊而我都覺得佢係一個好好嘅結緍對象
但係我同佢未正式開始
因為我同佢其實只係識咗一排
仲要我地黎緊各自都會入大學
我唔知我們各自會唔會見到一啲好啲嘅人而心動
我更加唔想佢因為依家同我開始咗，到開學發現原來有更加啱佢嘅人而阻住佢
我係一個幾傳統嘅人
我同女仔拍拖就係想同佢結緍
但係依家諗又好似太早我地都仲未開始
但係我諗緊如果我讀完書咁我到底點好
係我移民過去到係點
我有太多嘢考慮所以我一直唔敢同佢表白
我好長氣啊sorry 但係你地可唔可以解答吓我

好羨慕絲打有男朋友哄訓覺 佢快過我幾粒鐘
所以永遠佢訓先 我訓前睇下佢之前send落句good night就當佢講左

未走之前佢話去到個邊日日facetime
但佢為左有精神上堂 而家早左好多訓
我未收工佢已經訓左 所以禮拜六日先有得見下

其實好欣賞大家努力維繫段關係既心啊
男朋友唔會諗呢d 日日覆下我就當努力維繫左
朋友搵我仲積極過佢搵我既時侯
我會鑽牛角尖 諗佢到底有無心維繫

一段關係如果有得一個人付出 個個人會好辛苦
諗起段關係同自己既狀態 我會同自己講要俾d時間佢

但係我會諗 如果佢長期都係咁被動
我都會有無心力再等、維繫/ burn out既一日
真係唔想自己頂唔順 要做個個自私既決定啊

總結
long d真係好難

［唔係樓主但都覆下先 ］
如果大家都愛對方就會有共識
對對方信任 相信大家淨係愛對方一個
同埋要抵得住引誘啊

加上long d係幾大挑戰
所以大家一定要有努力一齊通過呢個考驗既心

至於未來 可以遲下先諗/同佢坦白你擔心既野

今朝女友因為long d話要分手

巴打要振作

有心
總算氹番掂

比D時間自己適應，同自己講小別勝新婚

認同一段感情係mutual
之後單方面付出唔會成功
同之前個女朋友一齊long d左兩年 然後我飛咗佢
之後同第二個long long d半年 我啱啱俾人飛咗

準備迎接long d 出咗國讀書咁多年 佢一直都係我身邊陪住我 一早知道佢會番香港先 但都真係好唔搭得 好似冇咗個人係我身邊咁 今次應該係最後一次同佢一齊番外國 佢會陪多我1-2個禮拜 都好驚送佢走個陣會喊到不似人形

咁其實你係未夠愛佢，愛一個人係唔會甘心唔係由自己比幸福對方

我好愛我女朋友，我係美國大，佢澳洲大，大個都有文化差異，但見到佢的第一刻，我知我想比終身幸福佢，所以我追佢，當時我可能好衝動追佢，但我唔甘心唔可以親手比幸福佢，所以幾難追，我都要追佢

有好多嘢，因為愛就解決到

P.S. 女朋友俾咗ac我回

係，long D好難，但愛一個人經得起時間，經得起考驗

我同佢差12個鐘，其實我返工佢要訓，但我反工有時唔可以講嘢，咪on住睇住佢訓，但其實我都冇日日哄佢訓，只係佢覺得on住有人陪咁，咪on住陪

我好愛佢，所以無論幾忙我都要打下比佢，煩佢，日日同佢share我係U.S D雀仔，我屋企窗口成日有隻雀仔係我地2個每日話題

我好驚有日會失去佢，好驚好驚，因為我真係好愛好愛呢個傻妹，所以幾攰幾辛苦都要見一見佢叉電，愛一個人就要講要表達，有咩感受感覺都應該直接同另一半講，我成日都叫佢講，因為唔講我仲擔心

P.S.男

屋企有突發事，黎緊一二年都要負債
本身追梗都想放棄了
覺得自己俾唔到幸福人，香港的都未必照顧得掂
何況追到仲要long D
愛有時好似都敵唔過現實

要抵得住引誘好難，我女朋友好多人追，多到我覺得好煩，不過諗深一層，佢又靚又叻又乖，性格又好（無錯，佢係我心入面係滿分女朋友），佢唔好都冇人追，雖然我寧願佢冇咁好，都小D人追

Long D最大挑戰係有一方有天累了，唔想行落去

我好想同佢有未來，問過佢想唔想去U.S陪我，佢話唔想，所以我返來香港，2日後就繼續Long D，

如果Long D就要分手，其實愛得不叫深，遲D Long D佢都會冇心行

P.S. sorry我知我好直，但長痛不如短痛

加油，會挨過

男字

其實一個付出好攰，我成日覺得我女朋友愛我多過我愛佢，一齊4年半，我仲未厭，未悶，我仲好愛好愛佢，每次返HK都覺得好似再熱戀咁，因為我地好mutual

女死女還在，下個更可愛

巴打，加油

男字

唔緊要，我女朋友次次我走，佢係機場都喊到好似我死咗咁，（佢一陣睇到會唔會打我？）但就因為佢喊，所以我知我要好努力好努力做嘢，快D儲多錢買機票比佢來U.S.或者我返香港陪佢

再遠的距離，有心的，見唔到都係陪住

男字

我屋企都出過事，都試過本身要返HK，但唔返得，年幾冇見過，但我地都冇事，因為嗰刻我話放佢走，佢話：點解你會覺得我唔可以陪你挨

因為佢嗰句，我知我幾辛苦都要挨到好日子比佢，因為佢值得，嗰時我都比唔到D咩佢，因為咁困難佢都係我“身邊”，所以我有動力更努力，如果當日冇佢係我身邊，我諗我唔會咁快咁有勇氣挨得完

加油，佢值得嘅，幾辛苦Long D都會係一種幸福

男字

好開心女朋友開咗呢個post，你地的文字令我諗起好多呢4年半的一點一滴，原來有佢係身邊真係好幸福，望住佢回的一字一句，我覺得我呢幾年教佢的中文冇白費，諗反當日同佢一齊，中文都講唔好的時光真係好好笑

我發現有啲嘢我冇當口同佢講過，但原來佢知佢記得真係好sweet，傻妹，多謝你，有一天我一定會比你做我人生的女主角

開始覺得唔想連累個女仔
照顧唔到人 不如等其他更好的人俾到佢需要的幸福陪伴 次次諗到依到就想放棄唔再追求
最近自信跌至谷底

對好多Long deep的人來講，陪伴同心態先係最重要

如果連你都唔信自己可以，冇人可以信你

準備迎接7個月嘅long d

7個月好快過，加油

我地都係咁諗 小別勝新婚 同埋都好信任大家 多謝樓主

我同佢要long d啦，要加油，會挨完

加油呀 幾時番呀

1月

係 但每次望到佢有佢自己的生活圈子
有咁多仲好的人追佢
就覺得自己什麼都不是 自卑到谷底
而家屋企出事 連飛過去都要儲幾個月錢再等平機票
夜晚會諗憑咩追人

我覺得long d真係好快令到感情淡

由一開頭 佢未識到朋友 又未習慣個道生活 日日搵我 講好多野
而家未夠一個月 就已經講少左好多 甚至有一日全日未溝通過

一開頭 講咩都話無左我唔得 好掛住我 到而家 態度差左好多 又話唔想翻香港

大家都有野做 大家都忙 但有時都寧願同個邊班fd玩 都唔搵我
你可能會話 我點解唔搵話題去講 我認我平時好少做開頭講野個個 因為平時我地都係咁溝通 但我唔係無試
雖然我無左佢出少左街 我無咩野同佢分享 但一有野發生我都會講下 就算無我都會問下佢訓左未個類野 大家無野講個陣我都搵下佢講無聊野
但佢都好似唔在意我講既 post ig都唔覆我 我知係無聊 但我都想同你講下野
但係佢個邊咁多野玩 一開頭都係咁post相比我 我見佢同我講咩我都會覆佢 但而家只係post ig就算 話都無話比我聽 都無話比我聽去左邊同有咩玩 個感覺好似 已經唔想同我有咩交流咁 唔需要同我keep住講野

而家個感覺好陌生 我同佢係學校識 有份野同一組做緊 我地多數都係傾完份野 就無野好講咁 好似做返同學咁 所以我都差唔多放棄

可能外國屌緊鬼妹

睇過篇文 話如果係愛佢 見到佢搵到自己的生活
應該替佢開心
不過我都應該做唔到

有時現實真係會迫人低頭

但諗深層，搵到個願意陪自己挨到好日子的女仔，真係呢世做咩都會為佢諗先，我搵到個，搵到個義無反顧對我好的女仔

我曾經都諗放手係對佢好，但佢同我講咗句，我要的幸福只是要你一個比，如果你唔比，要我離開，不要對我說祝我會幸福

困難總會有一天可以挨完

P.S.女朋友去咗旅行，所以我呢個係美國悶到生菇的男朋友回住先

咁其實只係佢唔努力維繫，只要一個唔努力，唔付出，段感情就真係好易完，有時盡過力，冇就冇，要完止終要完，加油巴打

男字

唔好咁嚇佢啦，應該係鬼仔

我用傷心來祝福她的快樂，喊出來

我都就黎要展開long d la!😭😭

無話特別傷心 我慢慢都淡左 失落就一定有

btw 啱啱過左22號 佢第二日無搵我 我都無搵佢

LONG D 7年最尾散左留名

唉 有時候 你對人好 可能人地根本唔需要 你比佢自由自在飛可能就係對佢最好

決定放手果日或者佢同第個一齊果日
會送佢一片藍玫瑰的藍海
代替最後祝福
祝佢永遠快樂

啱啱分左手 佢話個邊識左班女仔 大家成日都好開心 就想變返單身
原來我只係一個水泡當無人陪佢 就搵我 有人同佢開心 就可以唔應我

我都想問,大家有時差作息時間又唔同,咁搞法唔會淡咩

會呀 就算作息時差就算差唔多都會淡
所以其實係睇人 唔係睇時差
想行既 時差幾多都會搵到方法一齊

咪就係難係到咯

就係因為之前淡搞到散，宜家好驚都會

佢就黎要移民 我係咪應該收皮先 個個fd聽到以為係去讀書就叫我去馬 一聽埋我講移民就叫我摺返埋
利申:未一齊 諗緊去唔去馬

我展緊la，不過我去咗旅行，以沖淡自己D傷痛

做得好

7年之癢?我希望我唔會

講一句祝你幸福，要有多大的勇氣

我祝你幸福，如果愛過，要幾大的勇氣

短痛好過長痛

唔會，差嗰D咪做自己嘢，大家wake up咪傾計

agreeeeeeee

有心唔會怕

比D信心你另一半

睇你有幾愛，

long D好辛苦，5個好難，你點搵到

岩岩同女朋友開始long d左一日 要Long d 十個月 好辛苦 同埋女朋友唔係啲鐘意FaceTime 傾電話既人嚟 平時whatsapp Snapchat 都唔會打好多字 好驚好難keep

臨走前同佢講我心意算

師兄，求教

男字

set一星期一日facetime，佢應該會接受，要keep long d一定要雙方努力

男字

支持你

你想我剎咗你

如果自己點做都唔會完滿
又照顧不到人 如果勉強又會令佢疲累不堪
佢附近到處都是想給能給佢幸福的人
應該要帶著微笑給予祝福那個人讓佢有幸福的人生
我不夠陽光同樂觀
大概可以做的應該得祝福

有一種愛叫放手

係

就LongD 留名學嘢

讀緊書時候嘅long d會易過出黎做野
Bless you

喊到pk

佢平時都食住我 比我既感覺係我鐘意佢多過佢鐘意我 同埋次次FaceTime 都係我提出 我真係有啲心灰意冷

另一半生日有咩好做?

同路人一齊分享下，唔好講教嘢

男做緊嘢，女半工讀

總會挨過

我同佢都覺得對方錫自己多過自己錫對方，所以一有咗你的感覺，段感情通常好難keep

愛得太累，比自己休息下，有時都需要錫下自己

寄自己過去比佢

認真：整一份佢一定日日都用到的禮物比佢，等佢日日帶住你出街，好似你陪住佢咁

會寄一box零食比佢，諗住再整cookies同檸蜜，同埋整左張我地合照整既poster
好多野都送過晒，有無咩特別既禮物介紹下

遲d真係寄自己過去一星期
諗住偷偷地夾埋世伯伯母上去煮飯比佢食再出去接佢收工嚇死佢

諗諗下就好唔開心
有時仲會諗 到底佢當唔當我係佢男朋友

有時覺得男人應該大氣度d 佢想要空間就比d空間佢
不過有時可能你又會覺得你鐘意佢咁多對佢咁好
但點解佢冇做同等的俾返你 你就會唔開心
所以都係睇下你有幾愛
什麼是愛呢？ 跟對方在一起就快樂，不在一起就不快樂，這不是愛，這是對方能夠滿足自己的需求。
時時刻刻想著對方，茶不思飯不想，這也不是愛，這是思念，也是因為對方能夠滿足自己的需求。
對方想要離開自己時就痛苦，做什麼都沒有心情了，這還不是愛，這是失去時的喪失感和失敗時的挫敗感。
唔知道係邊見到 講得幾好 但幾難做
真正的愛，就是接納、認可、欣賞、呵護、信任、理解、允許，這些都不是對方給自己的，而是自己心裡本來就有的。
心中有愛，愛情就容易來，愛情也才會長久。 心中沒有愛，遇到時容易錯過，愛上了也容易失去。

唔知道係邊見到的文 講得幾好 但幾難做到

羨慕加祝福你修成正果
我longd七年了

唉算啦long d冇好結果

銀包，到依加仲用緊

男字

實sweet死，見到都替你幸福

男字

其實有好多嘢一定要靠2個人傾都得，加油，太累就放過自己，有時有種愛係放手

同意，但問心有幾多對做到？

我好珍惜我依加女朋友，好感激好開心遇上佢，因為佢，好努力咁學緊去做一個好的男朋友

男字

我好多謝呢個傻妹咁愛我，對我不離不棄，從未有抱怨過我條件唔夠好，但就好努力好努力咁為咗我走入我的世界

你都會修成正果，走得過7年好難ga

曾經我都覺得係，但遇上佢，我覺得有可能

淆底

銀包耳機keychain衫個d都送過晒

怯就輸一世

爆炸盒

你就好
佢想有自己的世界
但我為左佢 我個世界已經咩都冇了
做人好累

真係好開心，佢真係好錫好錫我

好耐無黎呢個post添

最近自己生活充實番 無一開始long d咁度日如年
而家1.5個月 好似適應到喇

倒緊數 仲有99日 佢就番黎香港兩個月喇

大家繼續加油啊！
p.s. 前排睇左youtuber Sue講十個long d既tips 大家可以去睇下 佢都係修成正果既成功例子啊！

一齊加油，你都要修成正果

嚟到十日都冇 渡日如年

仲有兩個禮拜就longd啦

其實男女朋友要 long d 唔難解決 最緊要兩個人肯付出 信得過大家
但如果想單戀 等人返嚟 又唔知人地幾時返 重要冇聯絡 其實真係放棄好過...

開始long d一年留名 好彩係去exchange

一齊左唔夠一個月就分開

頭先同佢facetime唔知係我有啲眼瞓 定係 我太掛住佢 佢唔喺身邊有啲唔開心 我冇出聲 跟住搞到氣氛唔係咁好 大家都冇乜點講野

慢佢六個鐘

我都係一年 但慢佢12個鐘

絲打，你哋要一直幸福落去啊

Long d 可以點比驚喜

寄野俾佢!
我會每月寫信 寫平時facetime個陣未必up得出既野/miss左分享既野

我成日都想收到男朋友回信
但係叫極佢都唔肯 唉 算

大家會唔會定期寄包裹？
我覺得郵費好鬼貴 好似只係平過我d野既價值少少
所以上次最後揀左船運

巴打我都係一齊左唔夠一個月

我哩邊寄野返香港好貴 同埋我本身都少野講 facetime傾電話都冇咩營養

long d個陣比佢冷淡我講分手
但未嘈之前佢寄左張明信片比我
而家收到
入面寫住 "願餘生有幸 能與你一起走過這座城市 愛你<3"
其實 係咪我無體諒佢太攰先唔覆
而家我覺得好內疚 點解我唔好好地傾
開個陣周圍有人忍住 而家一個人係房喊到仆街

加油啦，總有更會完

好好珍惜一起的時間

雖然對有D人好殘忍，不過的確係

long d都需要更多更多的EQ同理性

12小時long d算好過

我係佢男朋友，係咪唔回得

做咩都可以係驚喜

我女朋友成日話寄自己過來可能仲便

當日我地都未夠一個月就要long d

我女朋友講嘢都冇咩養分，但聽到佢把聲咪夠

long d係需要互相包容同體諒，你仲愛佢就好好道歉同再次追求

同佢一齊左個幾月，今日正式開始long D啦，送佢機係好唔捨得 但佢既笑容將我既唔開心都掃走 大家都對大家好有信心 距離並唔係問題 愛係需要雙方經營 我好感受到 好期待下個月去果邊搵佢，各位巴打努力呀

見到我gf個笑容我都會溶，有佢我就有動力繼續走落去，

要一齊努力，祝收成正果

推下先 唔好比佢沉

男朋友陪多我4日就飛番香港啦
好有預感送完佢走 搭車翻屋企條路會喊到落車⋯⋯⋯
仲好記得當初一個人黎到陌生國家遇到佢依靠佢 咁就四年 咁就過咗⋯⋯一早知佢會畢業先 但冇諗到咁快就黎⋯⋯
安慰自己扣晒假期 其實係香港既時間都有4-5個月 但真係唔想接受要同佢分隔兩地 以前一齊去買餸買日用品 佢番學就錫啖我再出門口
唔想起身訓醒冇咁佢係隔離 唔想夜晚去廁所唔洗跨過佢 唔想再冇人拖住我隻手行去supermarket

多謝支持

我明，我都好唔習慣凍到落床想關冷氣唔會整醒人，因為整醒完佢，佢會未訓醒mood同我講，傻妹我關啦

太多不習慣是有個當自己小朋友寵的男朋友暫時不能在自己左右

我懂的，我成日同自己挨多幾年就會完，加油丫，一齊努力

女朋友後日就飛走 應該點維繫
我香港 佢英國
諗到訓唔到覺

多d同佢facetime 當日有咩發生都同佢分享 要有共識有任何問題都唔好收埋 最好就決定到下次見面係幾時 咁樣先有期待同時間會快過d

Lm

樓主你好 我岩岩開始long d 左一排，想問一個比較敏感既問題

你同你男朋友見既時候有冇性生活？作為女仔有冇試過覺得好dry 想出去one night stand 之類解決需要？

我同女朋友都好鐘意扑野 有少少驚佢會帽我
PS 本身friend 左兩年 同我之前淨係搞過一次 佢話過佢好講feel 有需要會自慰，唔知你點睇？

終於送咗男朋友走 喊到停唔到 望住佢走個下真係好痛苦

我都好想我女朋友攞到假嚟探我 順便去玩一個禮拜

其實真係多d同佢分享一日做過d咩 我同我女朋友都係咁 咩都分享 食咩都會影相比大家睇 同fd去邊都會 可以講我同佢咩都影一餐 一d你平時覺得好小既事 而家更加要同佢分享 仲有夾下時間傾電話 facetime咁 得閒細d小禮物比佢 加油呀

我同你一樣 都係開始左個幾月 希望維繫到 12月佢返黎 1月我過去十幾日

有時你地會唔會覺得 自己愛佢 多過佢愛你
好多時都係我做主動果個 雖然知道佢都係鍾意我既 但係有時訓唔著咁諗 個感覺有啲唔知點講好
講到一舊舊 希望你地明

有留意我喎 佢會去幾耐呀 其實都好快見到 巴打加油呀小別勝新婚 大家會好珍惜可以傾計 facetime既時候

3年
呢幾日追曬啲post
要勤力返pt 賺機票錢

我同條女又係天南地北
我係香港過美國讀書
女朋友係日本去美國既交流生

佢番左日本，我仲係美國

岩岩 summer 連香港都無番，去左探佢

其實真係咩都講一大餐，我連ig loop post覺得好笑都會share比佢

我都係咁話

呢D咁私隱我真係唔識答，你當我怕醜

但我從來冇嘗試或打算ons

多幾次就會習慣，雖然好mean，但真係會習慣

當你有個路痴女朋友，你會驚好耐，我試過，真係試過

p.s.男

係丫，佢連佢隻狗食餘2粒狗糧都同我講

祝幸福

其實再愛一個人都需要空間

你抄我，明明好多嘢都我講先，嬲xd

多謝支持呢個出奇地可以keep到咁多日的post

首先多謝支持，同祝幸福

其實唔係佢勁，係我肯同個死令妹求婚勁

佢睇到會唔會打我，不過呢排佢咁忙，應該唔知

要幸福，同自己講挨過就好，每日三次，每次講8小時

你知唔知我的強迫症搵咗你個留言幾耐？明明一定雙數，見到單數我就好唔舒服

你死喇你

我女朋友唔識路之餘仲唔識英文

好既野 值得學習同分享

希望大家都守得雲開見月明

我女朋友試過唔識路反屋企

我覺得我花式自殺緊，如果有人再冇人回post，你要記住我曾經偉大過，因為回你而死咗，不過我相信我女朋友有海咁多的容量去原諒我

比D信心佢，佢得ge<--其實係自我安慰

好啦，我原諒你啦，咁記住一齊加油，知唔知

大家咁話

知道 堅持呀

多謝支持，好多謝支持呢個post 嘅你地

樓主男朋友

所以你係幾歲

係咩促使你想咁早結婚/求婚？

因為我好多謝佢係我人生最低都冇離開過我

我娶咗佢，就冇人可以搶走佢

其實係因為我覺得佢陪我挨咗咁多咁耐，佢值得一個身份

點解後悔？

佢如果唔係咁愛你，唔會同你諗將來

啦，係你唔啱

你哄反你媽咪就可以，但爸爸真係好難搞

但有樣嘢要記住係你同佢拍拖，佢唔係同你屋企人拍拖

比起long d你更便要解決屋企關係，屋企係一世

加油 我同女朋友都long d緊，我都希望同你一樣修成正果

唔係，我同我媽感情好好，我咩都會同佢講

只要有信心，一定可以

夜晚8點就去送機

成件事開頭已經好似拍戲咁

加油，

係，遇上好5好幸福

有冇巴絲分享下 點調整自己個心態
聽佢講係果邊啲生活 成日會亂諗野
原來真係好辛苦

換一樣以前你從來唔想試的興趣

啱啱開始左long d 第一日
知道係第一日所以未適應未習慣
但係真係好唔捨得佢
每分每秒都想同佢sc ws ig facetime
可惜有時差 佢而家仲瞓緊教
我就匿埋喊

有朋友 long d 最後結埋婚 ,

條女跟左佢去外國

同我一模一樣

我搵緊

我學整皮革 又幾好玩

我都諗住係喎

我同你一樣
不過今日係第二日 算係叫做習慣左ddddddd

唔知樓主mr and Mrs totoro仲睇唔睇到，但係都想講講。

我鍾意咗個女仔，我feel到佢都鍾意我。咁我就係香港人去外國讀書，佢就係cbc。

我未鍾意佢之前同佢本身唔算熟，我哋有咗 chemistry之後我有開始同佢sc傾下計，次次都唔耐，其中一個原因係我英文唔好啦，第二就係我好緊張。

Even though我哋sc係傾過下計，但係喺現實我唔會點同佢講嘢，因為我一睇到佢就好緊張，二來我唔係啲好social嘅人，neither does she。所以我哋sense到個miutual feeling之後到而家十個月都只係普通朋友唔係點傾計。

因為我知道佢都對我有feel, 我就成日喺度諗應唔應該開始呢，我一路而來得到嘅conclusion就係唔好同佢開始，因為一來我哋仲有兩年就入大學，佢就留喺Canada, 我就唔知到時會留喺度定返香港（雖然鍾意咗佢之後就決定咗stay喺呢度），二來就係家底，佢屋企幾有錢，我屋企就普通，勉強供到我去讀書，我成日都覺得好自卑，覺得自已唔會俾到幸福佢，覺得佢 daddy mommy會睇我唔起。

本身今日心情好差，我理智上諗住終止呢段我認為唔會結果嘅關係，但係情感上唔捨得。直到我睇到個post令我有返啲信心。想問下咁多位如果我去到一個stage係要決定拍定唔拍，我應唔應該開始？

Btw,男朋友喺美國大但係識睇識講仲要識寫，仲可以教埋女朋友咁勁？我啲cbc friend 好多淨係識講。 btw你哋平時係用英文溝通？

20日前仲覺得 適應到喇
但而家佢對我冷淡左
自己番工壓力又大左
所以開始漏氣喇

好似越黎越唔知佢諗咩
好似越黎越感受唔到佢緊我

btw, 唔記得之前有無講過
有呢個post真係好好 係long d緊既人既加油站
身邊朋友無人long d緊 但呢度就有一大班差唔多情況既人一齊努力挨又會亙勉 感覺好好
唔知我段關係會點 但係我點都會繼續追post!!

已留名追post
一堆long d既人互相支持
真心 動力都大左 唔開心既感覺都少左

其實呢D問題真係多撚餘
有人結婚可以一結4,50年
有人就4,50日都last唔到
不如做好自己,要散都冇撚計
怪就怪有緣冇份
如果感情問題有個共同既解決辦法
就唔洗咁多人分手離婚啦

比時間自己去接受

其實好幸福

加油

學樂器，我女朋友話識彈琴的特別man

要買個機位比佢

仲可整比另一半，幸福

學完哄女，一流

加油，遲下會舒服啲

咁你咪15歲左右識佢？你地好幸福 最正係個男人同係咁同你求婚！ 我20歲都訂咗婚 啲人咪咁大驚小怪

其實係我中文差咗，定你打嘢太深，我睇到超辛苦

重點係你同佢拍拖定屋企人拍拖先？你同佢D錢一齊定同佢一齊

我係香港讀小學，所以識，女朋友係超聰明，IQ高嗰D，所以佢學得好快，同佢用語音輸入，認得啲字，我同佢2種語言都有

希望你會挨到出頭天

btw,多謝一直支持的人

多謝支持呢個post，其實估唔到可以有咁多頁

其實我女朋友開個post出來，係想同路人互相支持，一齊傾下會舒服啲

一定會，一定要幸福

一直回小咗你，sorry

呢個真 感情呢啲好難同身邊朋友講 仲要佢地無試過long d
好感謝開個post 一齊傾下

今日第二日感覺冇琴日咁辛苦
但係久唔久都會諗起佢同掛住佢
好彩仲有jetlag 有得同佢繼續sc ws facetime
希望過多排會再好啲
呢個post真係打左枝強心針

巴打 點解你同我一模一樣
我好似見到第2個自己咁

佢訓咗係天使，醒咗就……更天使

好幸福，xd

我愛她，因為她一直都好善良，好為人諗

加油，我希望我地可以一直陪住同見證大家一直幸福

故事發展係咪會出對hehe?

定係每個long d既人一開始都係會咁？

其實係每個都係，如果愛

我地係同一類人

愛到long d 第一日好似失戀咁

係
平時慣左有佢係隔離
但飛左之後 你就好似分左手咁
以我為例 我逢星期日都同女朋友食晚飯
佢飛左後 晚飯就得返我一個
自己一個食飯個陣 就會好掛住佢 個人都sad sad地
好似食啖飯既力都冇咁

屌 我都覺得係

要振作！

你係咪都係好愛佢 成日都想係佢身邊

我係呀 早排我日日都想見佢 就連各自出街都會喺mtr某個站見下咁
而家日日搵機會facetime咋

其實我都係

long d心聲

可以有助減肥，正，佢反香港，你就可以以最fit示人

失戀好似可以有助減肥

其實可以選擇開個long d group約下食飯

我地真係同一類人 我都係咁做

我好愛我女朋友，我都好想佢成日係我身邊

當年挨多4 5年你就會習慣，當然係希望你唔洗挨咁耐就可以有幸福

Long d 真係要好愛佢先做到 有幾多個人 真係捨得一年見咁少時間 而唔搵個第二個
我地都係同路人

我女朋友唔得閒，所以不少，謝謝

由最初到依加，我地都只係希望可以支持下同路人，冇打算接受任何訪問

其實你2個講到咁似，真係有冇打算當住對方飯腳先？

犀利
我拍左5年，最近兩年都係long d，已經覺得好唔容易
我今年都番左4次香港搵女朋友，岩岩求埋婚
真係少啲耐性都唔掂

其實我女朋友真係一個超好的女仔，佢肯咁陪我真係好多謝佢

祝你要一直幸福落去

真係影分身咁款 仲以為得自己先咁傻

一開始就long d，比去到一半long d易
不過我諗你要擔心下唔再long d時應該點，個改變都幾大
而且見多左，磨擦機會就大左，希望你地無問題

你冇答我問題喎

同佢未一齊 但曖昧緊
但知佢下年會去exchange
去半年 雖然係台灣
諗緊去唔去馬
如果一齊左熱戀期個陣就要接受exchange 考驗
仲有佢都預告年尾倒數會去service trip
好似我唔係咁重要咁

我好愛我女朋友

個post開始熱鬧

我地之前一齊住咗成個月有多，所以應該冇咩問題

因為我有個51分的女朋友去照顧49分的我，佢超級順得人，同冇咩脾氣，你擔心佢比我蝦好過，btw，多謝關心

未一齊好難令你重要，愛就唔好比自己後悔

2條仔食飯有咩問題，會相愛？

其實我女朋友好耐冇上水回過，依加係我太嘈

黎緊去澳洲讀大學 同女朋友啱啱先開始三個月 好怕飛左就無左佢

就算最後結局唔係你既劇本咁發生 但起碼你嘗試過！去馬啦！

前途更重要，畢業返來就抱得美人歸

Ching 你講到好似hehe咁

做唔一定有，但唔做就一定冇

痴線，食飯就拍拖咩？叫你地互相扶持下，一齊食個飯，傾下long d如何捱炸，可能有人你地伴郎係對方，如果係要請埋我

留名binc

果陣我都係咁諗 所以就去左馬

好啦，多謝支持

我都係咁追我女朋友

講下笑咋
不過如果他朝有日結婚 真係想請埋你
睇左你個post 先無咁sad

姐係你都知long d機票好貴，我冇錢做人情得唔得

姐係你係咪唔打算請埋我女朋友，個post佢提議開先

其實係我表達能力差， sorry 你哋15歲就拍拖父母冇反對咩？啲 Asian parents通常都會話中學唔好拍拖嘛

我女朋友其實唔係完全香港人

日日都勁掛住佢 好想快d見到佢

樓主加油

我都以為得我自己咁傻

起澳洲working holiday
鍾意左個上海女同事
我出年一月到期
佢六月都番去
佢都應該係顧慮緊呢樣野
暫時我唔敢再同佢加深接觸
但愈係咁反而愈唔捨得
有d無奈 唔知點好

如果為左佢 番香港讀u
會唔會好傻
又或者咁講
本身都想番香港讀
加埋佢做原因
更加想番去
但係可能會影響自己嘅前途
係咪好傻

飛過去搵佢比驚喜

機票真係好傷銀包，

佢訓教時間反工，盡量

其實long d愛對方個個都會

都係嗰句，做咗自己唔會後悔，擁有時盡力珍惜

唔好，真係嗰好，將來會後悔

你仲要娶佢，冇好前途點娶佢後比好生活佢？

依加佢都肯陪你挨，點解你唔努力去做？

如果真係好唔鍾意外國讀，有好多心理情緒就返香港

我都驚冇好前途比唔到幸福佢
但係冇人擔保係呢邊讀完就會有前途同比到幸福佢
想番香港呢樣野呢一兩年都一直有諗過 一直叫自己捱落去 但係就快捱唔住

喊住禁入黎 又要入黎入入油

男朋友表示好攰 因為我無俾自由時間
唯一既星期六日早上可以見耐d 我都無得見佢喇

即使我喊緊 即使我話好想佢陪
佢都話唔想

諗諗下其實應該唔係long d既問題

我無野為佢做喇

只可以慢慢 調節下自己既心態
等佢心情好番d 搵番我
又或者 唔會有呢一日既出現

所以 我要加個油適應番一個人既生活
享受一下佢鍾意既自由時間 好好過生活

各位都要加油
好好珍惜可以見到另一半既時間
好好珍惜個個願意一齊努力維繫呢段關係既伴！

曾經long d過兩年，後尾佢係果面同ex一齊番..絕對既信任到盡頭 係無盡既失望深淵。宜加時不時都會見到佢，明明好憎佢 但我知我無放低過

諗下自己最初的堅持係因為咩，加油

其實long d與否，自由都好重要

加油，記住you are not alone，呢到好多人陪你傾，有咩打上來

明，如果有日我冇咗我女朋友，我諗我一世都放唔底

就到中秋寄咩比女朋友好

自己

諗住整下野食 可以分下心
整整下都係會分心 切親手 唉

而家感覺似分左手咁
一禁電話 禁咩都諗起佢
d眼淚就唔爭氣咁係咁標出黎

以前係香港 我可以買碗佢最鍾意食既麵去佢屋企氹番佢
而家 無得咁氹喇

其實唔一定係你問題

但加油，一定要錫自己

我都係 呢加返緊pt搵錢

其實我有諗過開個group互相扶持下，但好似冇咩人想

long d第三日
琴晚睇住佢煮飯 睇住佢食 然後佢又睇住我訓著
跟住到我一起身就skype佢 到我睇住佢訓
點知佢話訓唔著 咁我就直播煮早餐

個feel真係好似同居緊咁

各位巴絲都要加油

會飛過去呀 不過佢都知我會過去搵佢 好期待

skype我地試過3日以上唔off，有84小時，求打破

同條女住係台灣2年半,因為屋企有事我被迫番香港照顧家人,同條女LONG D左5個月最後都係分手,覺得你地可以4年好勁

開！
我想

訓完個晏覺打發時間 又諗起佢 情緒又黎料

首先要有個好到你想娶佢返屋企的女朋友，遲一秒都會後悔

好幸福阿 我女朋友唔太鐘意skype
我都想日日同佢Skype

遲D先，開tg group，等多過3/4個人話想開我就開la

84小時 應該好難打破

文字可以keep到記錄

加油，我等你破

支持 交流下 整咩禮物氹另一半都好

會唔會冇人支持，我會好樣衰

最多試過6個鐘 差成14倍

有一次夜晚冇出現過
我以為佢有咩意外
定唔要我

原來訓死咗

今日先見到尼個post

想吸收下正能量

女友台灣人 係歐洲工作+讀書

Long D左1個月左右

一開始仲約好左 每日一定要傾一次電話

半個月到 佢開始好忙 已經快一個星期無傾電話了

連打字 都好少覆 我知道要比空間佢

不過真係會好唔開心

我地 工作性質 唔同 ，我可以隨時覆電話信息，佢唔得

不過有時會諗佢係忙到累到 唔記得覆我 點開始變淡呢

我信你得,加油

richhhhhhhhh

個post好有心聲feel

你叫佢一星期幾忙都比10分鐘得唔得

幾時開group

我地有文字有skype

夠人喇 快d開group!!

今晚先，比d時間

我夠有，

你地洗唔洗係咁催?

呢個真 冇出現過 真係驚有咩意外

好多心聲都一樣
同是天涯淪落人

long d秒懂，不用擔心

long d秒懂台

我都有試過
仲search下有無咩即時新聞係關於佢

無計 有需要嘛

原來唔係得我一個咁on9
去google 打個地方名 再搵新聞

救命 完全一樣

有冇試過想立刻撘飛機

係係係係

我試過美國有意外，我打爆咗接近30個電話比佢

朋友，其實我地係失散的屋企人

有d唔敢chur佢，佢忙緊，而家都係間中覆我一句，只是講聲早，而家忙緊，訓啦咁，諗住等佢無咁忙先講

今日講完早之後，2-3個鐘先先話今日返公司處理野，係會唔開心既，不過我打算比時間佢，等佢得閒先講

有時都係 會唔開心 又唔敢chur佢 驚比佢話煩 係咪咁

你好愛佢！

迫自己忙會舒服點

加油丫，有咩可以繼續上來9up

group arrrrrrr,會唔會冇人入？我怕我好樣衰

只能夠係咁，同自己講，佢個忙完，或者佢無聊時，就會搵我

開始發覺大家無話題，佢一句佢既工作 佢唔想講，講左我都唔明，佢都唔想解釋，變成而家只好等佢主動同我講野，我keep住 每日問候關心佢

女朋友好鐘意成日趁我上堂Snapchat 影J圖比我 Long d都佢有Long d既情趣 因爲差12個鐘 大家都可以做大家既morning call 朝朝一起身聽到佢把聲就開心
我好掛住你啊女朋友

大家覺得有咩小手作可以做

巴打 我同你一樣啊
我而家美國讀緊高中最後一年
又係本身都有啲想返香港讀大學 有左個女朋友之後就更想返

我之前咪提過開一個tg group 樓主話唔好既

台灣香港Long d 3年成功
佢仲為左我3年讀完4年既course
但見多左，反而哎多好多交
條件上佢比我好100倍
呢一刻覺得自己好失敗咩都比唔到佢
已經唔想佢日日對住我都咁唔開心咁負面
好怕因為自己無能力而令佢每晚以淚洗面
今日同佢講左分開
Ps 藍巴

點解入唔到

佢呢刻一定好恨我⋯
付出佢多過我，犧牲佢多過我，唔開心佢多過我
到頭來，即使佢有留我，但竟然係我想離開佢
呢刻可能佢會覺得係我逃避同佢一齊捱到可以行入教堂，我自己承認，真係好大壓力，更真正既原因係，實在唔想一個咁好既女仔，要等我一個唔知幾時先可以兌現既承諾而永遠一齊都唔開心。

P.S. 知你成日睇連登，見到既希望你明白。

聽日就啱啱long d咗一個禮拜
感覺都幾良好 呢一個禮拜應該傾咗大約2次電話 skype咗大約3次到 可能我自己又忙 佢係香港都多嘢做 所以都冇咩話特別唔開心 係有時候夜晚自己一個會特別掛住佢 同埋大家可能都有共識冇特別chur住大家要24小時報到 只係有時得閒就覆幾句 同埋食咩都影吓相比佢睇吓
但係有時候係街見到有啲情侶 個心都唔太舒服 有冇人明 你唔係冇另一半 其實你都可以好似人地咁sweet一齊拖手買餸 一齊行街 但現實唔許可

希望呢個post可以一直延續落去 比大家互相取暖

+1 入唔到

請問樓主, 咩叫 Long D ??
THX

tg group link代貼

認真諗清楚咁做對大家最好？

我諗起ex鄉澳洲識左個有錢香港男仔之後飛鳩我

之後比條仔屌厭左之後搵返我

跟住呢？

令自己忙會舒服好多

忙姐，比時間佢啦

可以上來講

咁你咪得佢搵，人好奇怪，好多自己唔珍惜，冇咩反而好珍惜

咁激刺？

入到香港的大學，當然返香港讀，有得陪女朋友

我女朋友話唔好，唔係我，佢怕醜，開咗啦

有種愛偉大到可以放手

恨係因為愛你，唔好咁傻

我地明，Long d不會缺少的心聲

姐係google好方便
長距離拍拖，分隔2地

佢舒服就好

唔好天真咁再一齊

跟住就唔應該一齊

THX

you are welcome

好似見到另一個自己咁呀 做d野 諗既野都一樣架

好多Long d都會咁，要加油

輕輕一推

輕輕一推
開始longd左兩個禮拜 一開頭嗰兩日好痛苦
btw 個tg group去左邊?

有冇人已經諗緊聖誕送咩

同過三個女仔long D , 每段都一年起

結論

唔好long D

冇，個group講緊中秋

咩感情都有機會分手

中秋趕得切寄咩

遲到好過冇到

幫推一下

推

謝謝厚愛

long d左3個星期
我開始適應左冇佢係身邊同冇得話見就見話傾就傾嘅日子
不過每日都有ws傾計嘅 有時都會facetime
但係近幾日女朋友心情唔好
好似開始質疑我地仲行唔行到落去
佢算係比較痴身比較需要人陪嘅
就算知我地好愛大家 但係始終冇得見冇得肉體上陪住
好驚佢有一日會頂唔到嗌分開

同感 一個月 好驚冇得見會淡

long d係好難挨，心地入面其實好清楚知散機會率比較多，但呢個post係想比正能量大家，但我好想你明白，long d只要有一方冇心行，其實就一定會散，就算幾努力都冇用，因為距離先係每段long d感情最被考驗的地方

不過心情唔好，就唔一定質疑的，女人係會m到

facetime都係一種見面

遲啲都會同男朋友long d，好擔心 男朋友去外國返工但我仲讀緊書，同埋我哋都只係啱啱開始幾個月，怕唔穩定 如無意外都需要long d at least 3年

有keep住facetime 但冇得接觸始終差咁啲

long d需要好多的信心，加油，比D時間彼此適應同接受

比連FaceTime都冇已經好好

多謝，希望可以好似你同你男朋友咁捱得過

有信心就一定可以

多謝你

唔好客氣

睇完樓主個post真係喊左出黎，好多謝樓主咁正能量既post。
同男朋友一齊左一年宜家啱啱開始long d，仲適應緊冇佢係身邊既生活

想搭單問

有冇巴絲long d係因為男/女朋友係外國人？

點解要喊…我地分享快樂
加油哦，你們會幸福

mix算唔算

大家係咪去哂telegram啦😂

冇錯

gp入唔到

好似係

你地已經可以唔需要我

不如你留id

咁我開番個tg先

我又要

等你

ok

有，女友係韓國人，一齊差唔多一年，已變成ex....

加油，你值得更好

送咩聖誕禮物好

唔比沉

送自己?你係group?

thx yr support

未呀 我都係未down tg 係咪要down番先
送左自己啦之前

冇，因為我地有親手整聖誕禮物俾大家